<resources>
    <string name="app_name">SAM</string>
    <!-- LoginActivity -->
    <string name="usuario">Email</string>
    <string name="senha">Senha</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="text_cadastro">Ainda não tem cadastro? Clique aqui</string>
    <string name="text_dados">Aqui todo o aprendizado do seu filho é registrado! Faça login para acessar</string>

    <!-- Bottom Nav -->
    <string name="title_home">Menu</string>
    <string name="title_notifications">Instruções</string>
    <string name="title_category">Responsáveis</string>
    <string name="title_profile">Sobre</string>

    <string name="motora1">O desenvolvimento motor é fundamental em nossas ações cotidianas, é o que nos permite locomover e realizar ações que fazem parte da nossa rotina. As habilidades motoras são controladas pelo sistema nervoso central, tanto a coordenação ampla, que permite à criança correr, brincar, pular e realizar qualquer atividade relacionada ao impulso físico e ao equilíbrio, quanto a fina, que é a habilidade de usar de forma precisa pequenos músculos localizados principalmente nas mãos e pés, para movimentos mais delicados e precisos. É esse tipo de coordenação motora que permite o manuseio de objetos e realizar capacidades como recortar, desenhar, pintar, escrever, etc.</string>
    <string name="motora2">As crianças com autismo podem ter diferentes graus de dificuldade nas habilidades motoras e elas podem ter efeitos no desenvolvimento cognitivo, social e emocional das crianças com autismo. Isso porque habilidades, como sentar-se, pegar objetos e andar, permitem aprender novas experiências que estimulam o aprendizado. Além disso, bebês que não se movem muito ou não agarram objetos tendem a ter menos interações com seus cuidadores, limitando as oportunidades de desenvolver a linguagem e outras habilidades. Todas essas dificuldades na coordenação motora podem fazer com que as crianças com autismo evitem se envolver em atividades físicas, como esportes, limitando suas oportunidades de interação social. No entanto, todas elas podem ser superadas, principalmente se detectadas precocemente.</string>
    <string name="sobre">As crianças com autismo podem ter diferentes graus de dificuldade nas habilidades motoras e elas podem ter efeitos no desenvolvimento cognitivo, social e emocional das crianças com autismo. Isso porque habilidades, como sentar-se, pegar objetos e andar, permitem aprender novas experiências que estimulam o aprendizado. Além disso, bebês que não se movem muito ou não agarram objetos tendem a ter menos interações com seus cuidadores, limitando as oportunidades de desenvolver a linguagem e outras habilidades. Todas essas dificuldades na coordenação motora podem fazer com que as crianças com autismo evitem se envolver em atividades físicas, como esportes, limitando suas oportunidades de interação social. No entanto, todas elas podem ser superadas, principalmente se detectadas precocemente.</string>


</resources>

